\section{Verschiedene Fragen aus Buch}

\subsection{Kapitel 4: Fähigkeiten}
\textcolor{red}{Was unterscheidet Kreativität von Intelligenz}\\
Alltagspsychologisch: Intelligenz trägt zur effektiven Lösung bei. Kreativität bringt
neue Ideen, Einsichten und Lösungen zustande.

Guilford unterschied zwei Arten von Problemlöseprozessen:
\begin{itemize}
	\item konvergentes Denken $\longrightarrow$ Es gibt genau eine richtige Lösung.
	\item divergentes Denken $\longrightarrow$ Problemstellung muss erstmal definiert werden und in
		Abhängigkeit derer gibt es verschiedene Lösungen.
\end{itemize}
\textbf{Kreativität} ist die Fähigkeit zum \textbf{divergenten Denken}.

Heute wird Kreativität als Persönlichkeitsmerkmal verstanden, das nicht nur einen Denkstil umfasst
sondern auch Merkmale wie Offenheit ggü. neuen Erfahrungen, geringe Tendenz zu defensiven
Abwehrmechanismen usw.
\subsection{Kapitel 6: Stabilität, Kontinuität und Vorhersagekraft}

\textcolor{red}{Welche Veränderungen zeigen in Big-Five Beurteilungen im Verlauf des
Erwachenenalter? Warum?}

Im Laufe des Alters nimmt der Neurotizismus ab. Veränderungen in der Extraversion
sind abhängig von Unterfaktoren. Es handelt sich dabei aber nur um durchschnittliche
Veränderungen. Erklärt werden können diese durch die Veränderung in der Umwelt wie beim
Neurotizismus die erste stabile Partnerschaft. Der Partner vermittelt Sicherheit und senkt als
Folgerung dessen den Neurotizismusspiegel.


\textcolor{red}{Wie hoch ist die Stabilität von Persönlichkeitseigenschaften und von welchen
Faktoren hängt sie ab?}
Die Stabilität hängt ab von
\begin{itemize}
	\item Testabstand
	\item Alter der ersten Testung
	\item Art der Eigenschaft (IQ, Big Five,...)
	\item Umweltstabilität
\end{itemize}
Zunehmende Stabilität im Laufe der Kindheit. Relativ konstant über Erwachsenenalter.
Destabilisierung im Erwachsenenalter.
IQ zu Beginn des Lebens sehr stark steigend. Nach dynamisch-interaktionistischen Sicht.
ermöglicht Interkation mit Umwelt, sich diese so einzurichten, dass sie an eigene Umwelt angepasst
wird.

\textcolor{red}{Welche Ausnahmen gibt es von der Regel, dass die Stabilität von
Persönlichkeitseigenschaften mit zunehmenden Testabstand gemäß der Conley-Formel sinkt?  }\\
Die besonders gute Stabilität von Neurotizismus zeigte, dass die Conley Formel Außnahmen besitzt.
Erklärt wurde dies durch ein Mischmodell aus \emph{dynamischen Interaktionismus} und dem
\emph{Entfaltungsmodell}. Dabei wurde ein konstanter Faktor \texttt{K} eingeführt, der Konstanzen
wie den Gene und frühe Umweltbedingungen.

\textbf{Kurz:} Die Möglichkeit von Personen ihre Umwelt selbst zu
beeinflussen, bspw. durch Wahl der Niederlassung (Stadt vs. Dorf) und relativ stabile Faktoren wie
die Gene, konnte begründet werden, warum manche Fähigkeiten wie der IQ und Neurotizismus sich
stabiler verhalten, als Colneys Formel dies vermuten ließ.

\textcolor{red}{Welche Faktoren tragen zu den zunehmenden Stabilisierung von\\
Persönlichkeitseigenschaften während der Kindheit bei?}

Kumultative Stabilität:\\
$\longrightarrow$ Langfristige Stabilisierung von Persönlichkeitsmerkmalen.

Ursachen:
\begin{itemize}
	\item In der Kindheit sind Messungen von solchen Eigenschaften schwieriger.
	\item Stabilisierung des Selbstkonzeptes. Wissen über Umwelt und einen selbst nimmt zu.
	\item Wachsender Einfluß auf Umwelt
\end{itemize}


\textcolor{red}{Warum sind manche Kinder stabiler in Ihrer Persönlichkeit als andere?}\\
Je höher Resilienz, desto höher Stabilität der Kinder.
Resilienz ist das Konstrukt sind charakterisiert durch \emph{sozial erwünschte Eigenschaften}.

\textcolor{red}{Welche nicht offensichtlichen Gründe gibt es für eine niedrige langfristige
Stabilität von Persönlichkeitseigenschaften?}

\begin{itemize}
	\item Mangelnde Konstruktvalidität von Eigenschaftsmessungen.
	\item Diskontinuität von Eigenschaftskonstrukten.
\end{itemize}
